% \input{ ~/Nextcloud/cours/preambules/preambule_AE.tex }
\input{../preambule_AE.tex}
\header{Chapitre 6. \textcolor{gray!60}{Première spécialité}}{}{\themeMatiere}
%\printanswers
%----------------------DOC ------------------------
\begin{document}
\titre{11}{Titrage colorimétrique - réinvestissement}
\begin{contexte}
  Un préparateur souhaite déterminer la masse $m$ de permanganate de potassium solide
qu'il a dissous pour réaliser $\SI{100}{mL}$ de solution aqueuse de permanganate de
potassium \ch{(MnO4^{-}(aq) , K^{+} (aq))}. Il réalise pour cela le titrage colorimétrique
d'un volume $V_1 = \SI{10,0}{mL}$ de la solution de permanganate de potassium \ch{(MnO4^-
(aq) , K^+ (aq))} de concentration en quantité de matière $c_1$ inconnue par une solution
acidifiée de sulfate de fer (II) : \ch{(Fe^{2+} (aq) , SO4^{2–}(aq))} de concentration
\mbox{$c_2 = \SI{5,0e-3}{\mol\per\l}$.}

On suppose le milieu réactionnel comme étant acidifié (les ions \ch{H^+} sont en large
excès.) \par

 \textbf{Problématique : Quelle masse $m$ a été utilisée pour réaliser $\SI{100}{mL}$ de
solution aqueuse de permanganate de potassium ?}
\end{contexte}

\noindent\textbf{Objectifs : } Effectuer un titrage colorimétique pour déterminer la
quantité d'une espèce en solution.
\infos

\subsection*{Liste de matériel}

\begin{multicols}{2}
  \begin{itemize}[label = \textbullet]
    \item burette
    \item pipette jaugée de $\SI{10,0}{mL}$
    \item pipette jaugée de $\SI{5,0}{mL}$
    \item propripette
    \item éprouvette graduée de $\SI{10,0}{mL}$
    \item deux béchers de $\SI{50}{mL}$
    \item erlenmeyer de $\SI{50}{mL}$
    \item verre à pied
    \item agitateur magnétique + barreau aimanté
  \end{itemize}
\end{multicols}
\subsection*{Données}

\begin{itemize}
  % \item Couples rédox : \ch{MnO_4^{-}(aq)} / \ch{Mn^{2+}(aq)} ; \ch{Fe^{3+}(aq)} / \ch{Fe^{2+}} \\
  %
  \item Masse molaire : $M(\text{H}) = \SI{1,0}{\g\per\mol}$ ; $M(\text{O}) =
\SI{16,0}{\g\per\mol}$ ; $M(\text{Fe}) = \SI{55,8}{\g\per\mol}$ ; \mbox{$M(\text{Mn}) =
\SI{54,9}{\g\per\mol}$} ; $M(K) = \SI{39,1}{\g\per\mol}$
  %
  \item Equation support du titrage :
  
  \begin{center} \ch{MnO_4^{-}(aq) + 8 H^{+}(aq) + 5 Fe^{2+}(aq) -> Mn^{2+}(aq) + 5 Fe^{3+}(aq) + 4 H_2O(l)}
  \end{center}
\end{itemize}

\travail

\begin{enumerate}
  \item Légender le montage expérimentale en précisant les réactifs titré et titrant.
%mettre le schéma avec des pointillées pour le contenu de la burette et de l'erlen mettre
%..... (.....) comme ça ils écriront solution titrée (MnO4-)%
  \begin{center}
    \includegraphics[scale=.3]{ ./titrage_color_a_compl.png }
  \end{center}
  \item Mettre en œuvre le titrage et noter le volume équivalent.
  \item Déterminer la concentration en quantité de matière $c_1$ de permanganate de
potassium dans la solution préparée.
  \item Utiliser les résultats précédent pour déterminer la valeur de $m$ de permanganate
de potassium utilisé pour réaliser $\SI{100}{mL}$ de solution.
  \item BONUS : Identifier les deux couples redox mis en jeu dans l'équation de la
réaction support du titrage. Qualifier le caractère oxydant ou réducteur des espèces.
\end{enumerate}
\end{document}